\chapter{Einleitung}
\label{Einleitung}
\lhead{Einleitung. \emph{Chapter Title Here}} 

\section{Motivation}
Im IT-Dienstleistungsgeschäft gehört es zur Projektarbeit, auf Ausschreibungen von Firmen Angebote zu formulieren. Diese Angebote beeinhalten neben der Konzeption der Softwarespezifikation u.a. auch das Kalkulieren der eigentlichen Projektkosten. 

Die Projektkosten setzen sich aus verschiedenen Faktoren zusammen. Je nach Projektart und -größe fließen u.a. Konzeption, Umsetzung, Testing und Bugfixing mit ein. Die einzelnen Bestandteile des Projektprozesses können jedoch immer nur ungefähr abgeschätzt werden und beruhen oft nur auf Erfahrungswerten, die sich aus vergangen Projekten ergeben.


\section{Aufgabenstellung und Zielsetzung}
Im Rahmen dieser Bachelorarbeit wurde eine prototypsche RESTfull Webapplikation entwickelt, welche den Prozess der Angebotserstellung unterstützt. Aus den Softwaresystemen JIRA, Confluence und SpiraTest können Projektdaten importiert werden. Die Applikation ermöglicht das Zusammenfügen der Daten zu Komponenten. Jede der einzelnen Komponenten wird einzeln analysiert. 
Für die Analyse werden verschiedene Methoden evaluiert und beschrieben wie die Anwendung die Komponenten analysiert.
Über eine Konfigurationsoberfläche lassen sich die Komponenten zu neuen Projekten zusammenfügen. Die Auswertungsansicht stellt die durchschnittlichen Kosten, Risiko und Komplexität da.

\section{Umfeld}
CGI bietet international IT- und Beratungsdienstleister mit 69.000 Mitarbeitern in 40 Ländern an 400 lokalen Standorten an und gehört zu den 5 größten Unternehmen im Bereich der IT und Geschäftsprozessdienstleistungen weltweit. 
Angeboten werden
 * High-end Business undd IT-Dienstleistungen
 * Systemintegration
 * Anwendungsentwicklung und -verwaltung
 * Infrastrukturdienstleistungen
 * Geschäftsprozessdienstleistungen
 * IP-basierte Lösungen
Das Unternehmen bietet seine Dienstleistungen für die Finanzbranchen, Regierungen, Gesundheitswesen uvm. an. 
\href{http://www.cgi.com/sites/cgi.com/files/brochures/cgi_broc02_cgi_at_a_glance.pdf}{\texttt{http://www.cgi.com/sites/cgi.com/files/brochures/cgi\_broc02\_cgi\_at\_a\_glance.pdf}}

\section{Aufbau der Bachelorarbeit}